[
    {
        "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "options": ["El amazonas", "Nilo", "Misisipi", "Yangtsé"],
        "correctAnswer": "El amazonas",
        "categoria": "Geografia"
    },
    {
        "question": "¿Cual es un idioma oficial del Peru?",
        "options": ["Español", "Quiché", "Aymara", "wayuunaiki"],
        "correctAnswer": "Aymara",
        "categoria": "Idiomas"
    },
    {
        "question": "¿Contra qué país se enfrentó Perú en la Guerra del Pacífico entre 1879 y 1884?",
        "options": ["Chile", "Colombia", "Argentina", "Bolivia"],
        "correctAnswer": "Chile",
        "categoria": "Historia"
    },
    {
        "question": "¿Qué día se celebra la independencia de Perú?",
        "options": ["El 28 de julio", "El 4 de julio", "19 de abril", "28 de Octubre"],
        "correctAnswer": "El 28 de julio",
        "categoria": "Historia"
    },

    {
        "question": "¿Cuál es el principal puerto del Perú?",
        "options": ["Callao", "Lima", "Arequipa", "Iquitos"],
        "correctAnswer": "Callao",
        "categoria": "Geografia"
    },
    {
        "question": "¿Con qué países limita el país por el norte?",
        "options": ["Colombia y Venezuela", "Venezuela y Colombia", "Colombia y Ecuador"],
        "correctAnswer": "Colombia y Ecuador",
        "categoria": "Geografia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital del Perú?",
        "options": ["Callao", "Arequipa", "Lima", "Loreto"],
        "correctAnswer": "Lima",
        "categoria": "Geografia"
    },
    {
        "question": "¿Qué película fue nominada al Oscar en 2010?",
        "options": ["Dias de Santiago", "Panteon y las visitadoras", "Papá Youtuber", "La teta asustada"],
        "correctAnswer": "la teta asustada",
        "categoria": "Historia"
    },
    {
        "question": "¿Con cual de estos paises el Perú tuvo más conflictos armados?",
        "options": ["Ecuador", "Colombia", "Chile", "Bolivia"],
        "correctAnswer": "Ecuador",
        "categoria": "Historia"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el primer Inca?",
        "options": ["Atahualpa", "Manco Capac", "Inca Roca", "Sinchi Roca"],
        "correctAnswer": "Manco Capac",
        "categoria": "Historia"
    }

]